---
layout: post
slug: mejores-hoteles-para-ninos
title: Cómo elegir un hotel adecuado para viajar con niños
date: 2021-07-23T11:39:14.263Z
image: /images/uploads/portada-hoteles-ninos.jpg
author: luis
tags:
  - planninos
---
A veces nos resulta complicado elegir un destino para viajar con niños, por eso hoy os recomendaros los mejores hoteles para niños que puedes encontrar en España. Cada vez más hay alojamientos que solo ofrecen servicios para adultos, pero también hay hoteles que se orientan a un público más familiar. Hablamos de hoteles para niños con instalaciones infantiles que les harán más amenas las vacaciones a los pequeños, lo que a su vez ayuda a las mamás y papás a descansar aún mejor.

¿Quieres saber cómo encontrar los mejores hoteles para niños de nuestro país? Pues continúa con nosotros porque te desvelaremos las claves para encontrar ese alojamiento ideal para familias.

## ¿Cuáles son los mejores hoteles para ir con niños?

Vamos a daros claves que os ayuden a encontrar los mejores hoteles para ir con niños y os recomendaremos tambien algunos hoteles que son nuestros favoritos!

![habitacion hotel](/images/uploads/habitacion-hotel.jpg "habitación hotel")

En primer lugar tendrás que atender a las instalaciones. Existen hoteles para niños con instalaciones infantiles como pueden ser toboganes de agua, parques, etc. 

Aqui os dejamos unos ejemplos de hoteles especialente pensados para viajar en familia con niños.

También podemos informarnos de las actividades para los más pequeños como minidisco u otro tipo de competencias deportivas o de juegos. Otro de los sectores en auge en los últimos años es el de los hoteles temáticos para niños en España, una gran opción si encuentras todo eso que andas buscando en un hotel.

Además, podríamos tener en cuenta que el hotel cuente con servicio de canguro, algo de lo que hablaremos más extensamente en el último punto de este artículo y que te puede interesar si aún desconoces en qué consiste esta oferta del mismo hotel.

Es importante seguir tambien estos [consejos para elegir un espacio seguro, que cumpla todos los protocolos COVID](https://madrescabreadas.com/2020/08/26/hoteles/).

### Top 5 Hoteles para ir con niños en España

Para que tengas una mejor visión hemos preparado este top con los mejores hoteles para ir con niños en nuestro país, basándonos en las opiniones de otros usuarios y teniendo en cuenta la geografía para aportar lo más destacado de distintos puntos de España.

* **Hotel del Juguete - Alicante**

Es muy famoso por sus habitaciones ambientadas en los juguetes más divertidos del momento como Lego, PlayMobil, Nancy o Barriguitas. A esto se le suman una gran cantidad de actividades en la jornada que conseguirá que nuestros pequeños no se aburran durante sus vacaciones.

* **Holiday World RIWO Hotel - Benalmádena (Málaga)**

En este hotel entraremos en el mundo de Dinoworld, un espacio dedicado a estos animales extinguidos. Algunas de las habitaciones incluyen mesa de juegos, Playstation e incluso películas infantiles. Todo esto se une al parque acuático con el que cuenta el hotel y sus servicios como el miniclub o los parques infantiles.

* **Hotel Estival Islantilla - Huelva**

Este hotel cuenta con habitaciones tematizadas, ya sea de la jungla, el espacio, con motivos marinos o relacionados con el circo. A esto hay que añadirle las instalaciones deportivas, el parque infantil, la sala de vídeos o la minidisco.

### Barcelo Punta Umbria Beach Resort, Huelva

Ideal para toda la familia, destaca por su gran variedad de animaciones y entretenimientos para todos, y por su especializacionen adolescentes, con el Clube ONE para que los chicos y chicas lo pasen engrande, socialicen y quieran volver cada verano. Ademas, en Punta Umbria hay unmicro clima maravilloso donde no pasareis calor y disfrutareis de temperaturas suaves.

Merece la pena que le eches un vistazo al [Barcelo Punta Umbria Beach Resort](https://clk.tradedoubler.com/click?p=267055&a=3217493&url=https%3A%2F%2Fwww.viajeselcorteingles.es%2Fhotels%2Fapp%2Fsearch%2FNLtQ9G74NCg81Q92xPwLndW-eP_ovVmHZl-Kq2kzQF8MO8VTYDt2rZoYvFC0w4Ks-rv-LA_VyW3jYx2bznlBp6iM_-iytGbfaQAe6OEDTXGtq1su26HUuA%2Fresults).

<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CDt8rulK2zU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/CDt8rulK2zU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> Ver esta publicación en Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/CDt8rulK2zU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">Una publicación compartida de Madre de adolescentes y niños (@madrescabreadas)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>

* **Hotel PortAventura - Salou**

Alojarte dentro de un parque temático también puede ser una gran opción para tus vacaciones en familia y en este caso te recomendamos el Hotel PortAventura, en el que compartirás tu estancia junto al pájaro loco. Además del parque temático, puedes optar por divertirte en sus salas de juego, en la zona infantil de la piscina y del resto de servicios del hotel-

* **Hotel Botánico y Oriental Spa Garden - Tenerife**

Si buscas una escapada a las islas con niños, el hotel botánico y oriental Spa Garden es una gran opción. Cuenta con una frondosa vegetación a su alrededor y ofrece muchas actividades para los más pequeños. Disponen de piscina infantil, Mini Club y menús pensados para los que viajan con niños.

## ¿Dónde ir de vacaciones con niños todo incluido?

España está lleno de sitios increíbles en los que podemos pasar las vacaciones de verano en familia. Lo normal es que se escojan localidades costeras, cercanas a la playa y en hoteles para niños con todo incluido. Esta opción de alojamiento es la más ideal puesto que no te preocuparás por ningún gasto extra en el hotel. En zonas costeras como la Costa de la Luz (Huelva y Cádiz), la Costa del Sol (Málaga), la Costa Tropical (Granada) u otros destinos como la Costa Blanca (Alicante) o las costas catalanas (Costa Brava y Costa Dorada), son los ideales para las vacaciones de verano.

Otras opciones son las magníficas islas del país, pudiendo escoger un viaje a las Islas Canarias o a las Baleares, destinos muy solicitados en estas fechas y con unos precios muy competitivos en comparación con la península, aunque para llegar hasta allí necesites coger un vuelo o a través del mar, lo que encarece un poco más la experiencia.

![piscina hotel niños](/images/uploads/ninos-piscina-hotel.jpg "piscina hotel niños")

Lo cierto es que la zona será importante más que nada por el clima ya que, realmente, si vas a un hotel con todo incluido, no saldrás mucho de la zona, por lo que lo más importante serán las instalaciones específicas para la diversión tanto de los grandes como de los pequeños.

## ¿Qué es el servicio de canguro en hoteles?

Como os adelantamos más atrás, el servicio de canguro en hoteles es otro de los factores que deberías tener en cuenta si vas acompañado por bebés. Son muchos los hoteles, sobre todo los de cierto nivel, que disponen de este tipo de servicios, los cuales son ofrecidos por las mismas chicas del Kid Club o personal de hotel con experiencia en ello que deciden hacer este tipo de servicios para ganar un extra.

Se trata, en general, de personas con estudios en educación infantil y con experiencia, lo que unido a que es un servicio del hotel, ganarás más confianza a la hora de dejar a tus hijos en manos de una niñera en un lugar desconocido para ti.

Hasta aquí llegan nuestras recomendaciones para encontrar los mejores hoteles para niños en España y si tienes algo que aportar, estaremos encantados de leerte en comentarios.

Si te ha gustado, comparte y suscribete para no perdertenada!

[Mas informacion sobre turismo familiar aqui](https://www.familiayturismo.com).

*Portada by Natalya Zaritskaya on Unsplash*

*Photo by Ralph (Ravi) Kayden on Unsplash*

*Photo by Derek Thomson on Unsplash*